\subsection{Ablauf} \label{ablauf-subsubsec}


\todo[inline]{Verantwortlich: Minas}


Der Ablauf der Emotionsinduktion lief wie folgt ab:


\begin{itemize}
\item[1.] Einf{\"u}hrung %$\rightarrow$ Kapitel 7.3.1
\item[2.] WarmUp %$\rightarrow$ Kapitel 7.3.2
\item[3.] Gl{\"u}cks-Szenario %$\rightarrow$ Kapitel 7.3.3
\item[4.] Langeweile-Szenario %$\rightarrow$ Kapitel 7.3.2
\item[5.] Frustrations-Szenario
\item[6.] Schlussworte
\end{itemize}


Die Emotionsinduktion fing mit einer Einf{\"u}hrung an, welche das Projekt vorstellt.
Es sollte ein breites Spektrum von Probanden angesprochen werden. 
Viele von ihnen hatten jedoch noch keinen Kontakt zu einer VR-Anwendung oder zur VR-Hardware. 
Um die Emotionsinduktion dennoch erfolgreich abzuschlie{\ss}en, wurde ein WarmUp-Szenario erstellt. 
In diesem sollten die Probanden einen ersten Einblick in die VR-Anwendung bzw. VR-Hardware bekommen. 
Das WarmUp-Szenario bestand aus einem 360 Grad Bild, worauf ein kleiner Fragebogen erschien und aus einem Hot-Wire Level. 
Beide Szenarien wurden anhand Text und einer Bedienungsanleitung des VR-Controllers ausgiebig erkl{\"a}rt. 
Sobald das WarmUp-Szenario abgeschlossen wurde, folgte der Hauptteil. 
Dieser Bestand aus dem Gl{\"u}cks-Szenario, Langeweile-Szenario und dem Frustrations-Szenario. 
Vor jedem Szenario wurde erneut erkl{\"a}rt, was den Probanden bevorsteht und eine Bedienungsanleitung des VR-Controllers angezeigt. 
Nach jedem Szenario wurde ein Fragebogen angezeigt, welcher in Kapitel 15.2 erkl{\"a}rt wird. 
Nach dem alle Szenarien durchlaufen wurden, kam vor der Danksagung ein Fragebogen {\"u}ber die Geistliche Verfassung. 
In diesem wurde abgefragt, ob der Proband unter psychischen St{\"o}rung leidet oder sich in einer speziellen medizinischen Behandlung befindet. 
Es wurde keine genaue Angabe gefordert, lediglich ein ja oder ein nein konnten hier angekreuzt werden. 

