\subsection{Hardwarearchitektur} \label{hardwarearchitektur-1}

In den nächsten Abschnitten werden die verwendeten Sensoren, sowie die dazugehörigen Messschaltungen näher erläutert. Im Rahmen dieser Projektgruppe wurden insgesamt drei Prototypen gefertigt. In einigen Fällen ist der Sensor, und die dazugehörige Schaltung  unverändert geblieben. Bei anderen Sensoren gab es Änderungen. In diesem Fall werden die Sensoren und Schaltungen für jeden Prototypen aufgeführt und erläutert.

Die Auswahl der zur Emotionsbestimmung nötigen Vitaldaten wurde im Rahmen der bereits erwähnten aufbauenden Masterarbeit von David Krönert bestimmt. Dies waren die Körpertemperatur, Sauerstoffsättigung im Blut, Blutvolumenpuls, Hautleitfähigkeit, Gehirnaktivität und die Augenbewegungen. Diese Auswahl von relevanten Vitaldaten wurde im leufe der Projektgruppe nicht mehr geändert. Einzig die genaue Art der Messung hat sich mit den unterschiedlichen Varianten des Messboards geändert. Im folgenden soll deshalb noch eine kurze Erklärung der einzelnen Sensoren erfolgen, und wie sich diese für unterschiedliche Prototypen geändert haben.  

% Unterkapitel
\input{Part-1/1-Systementwurf/4-Hardwarearchitektur/1-gsr}

% Unterkapitel
\input{Part-1/1-Systementwurf/4-Hardwarearchitektur/2-temperatur}

% Unterkapitel 
\input{Part-1/1-Systementwurf/4-Hardwarearchitektur/3-pulsoximeter}

% Unterkapitel 
\input{Part-1/1-Systementwurf/4-Hardwarearchitektur/4-eeg}

% Unterkapitel 
\input{Part-1/1-Systementwurf/4-Hardwarearchitektur/5-eog}

% Unterkapitel
\input{Part-1/1-Systementwurf/4-Hardwarearchitektur/6-datenuebertragung}

